林子健承認早認識直屬支那中央國安首長 一直有聯絡

林形容，今次事件「係對全港巿民的恐嚇，凡不同政見都會受威嚇同用暴力對待」，表明自己不會屈服，會繼續將簽名托支聯會轉交劉霞。何俊仁指，對今次禁錮事件感到驚訝，認為對方暴力程度是「不成比例」，相信今次事件是內地強力部門人士所為，反映現時內地政治十分混亂，擔心內地的鬥爭延伸至香港，但表明阻不了支聯會繼續爭取劉霞獲釋。

林子健又指，暫不便公開3日前曾來電警告他的內地人士，但指對方是在他過去出任民主黨中委時，已有接觸，事發後他再沒有致電對方，指對方過去自稱身份是來自北京的國安，曾自稱「係中央直接嗰條線」，3日前是用WhatsApp電話與他溝通。

林子健又指，對方來電時態度很惡，明顯是一次警告，對上一次聯絡時，已是年多兩年前，指自己與該名內地人士認識，是由民主黨「少壯派」成員介紹認識，對方約見時，自己都如常表態對民主的看法。